Q1: Что такое машинное обучение и как оно связано с задачами, которые трудно решить алгоритмически?
A: Машинное обучение — это наука, изучающая алгоритмы, которые автоматически улучшаются благодаря опыту. Оно связано с задачами, которые трудно решить алгоритмически, например, перевод текста, диагностика болезней или оценка цен, где решение можно записать как функцию, отображающую объекты в предсказания.

Q2: Какие метрики качества предсказаний используются в задачах машинного обучения?
A: Метрики качества предсказаний могут быть различными в зависимости от задачи. Например, для диагностики болезней хорошими метриками могут быть доля правильно поставленных диагнозов или доля больных, которым удалось поставить правильный диагноз. В задачах с ценами квартир можно использовать средний модуль разницы между предсказанным и истинным значением.

Q3: Какова цель построения модели в машинном обучении?
A: Цель построения модели в машинном обучении заключается в том, чтобы получить предсказания, которые достаточно хороши, то есть максимально приближены к правильным ответам, измеряемым с помощью метрик качества.

Q4: Что такое переобучение и как оно связано со сложностью модели?
A: Переобучение — это ситуация, когда модель слишком хорошо подстраивается под обучающие данные, но плохо обобщает на новых данных. Оно связано со сложностью модели: с увеличением сложности модели ошибка на обучающей выборке падает, но на тестовой выборке может начать расти.

Q5: Каковы основные виды задач в машинном обучении?
A: Основные виды задач в машинном обучении включают регрессию (предсказание вещественных чисел), бинарную классификацию (предсказание классов 0 и 1), многоклассовую классификацию (предсказание классов от 1 до K), многометочную классификацию (предсказание нескольких классов одновременно) и ранжирование.

Q6: Что такое генеративные модели и как они отличаются от дискриминативных?
A: Генеративные модели оценивают совместное распределение $P(X, Y)$ и могут генерировать новые объекты, в то время как дискриминативные модели нацелены на оценку условного распределения $P(Y \vert X)$ и фокусируются на разделении классов.

Q7: Какова роль функции потерь в машинном обучении?
A: Функция потерь в машинном обучении оценивает, насколько хорошо модель предсказывает целевые значения. Она используется для оптимизации параметров модели, минимизируя ошибку между предсказанными и истинными значениями.

Q8: Что такое метод максимума правдоподобия и как он используется в машинном обучении?
A: Метод максимума правдоподобия — это статистический метод, используемый для оценки параметров модели, который находит такие параметры, при которых наблюдаемые данные наиболее вероятны. Он широко используется для обучения генеративных моделей.

Q9: Какова основная идея наивного байесовского классификатора?
A: Основная идея наивного байесовского классификатора заключается в предположении, что признаки условно независимы относительно класса. Это позволяет оценить распределение $P(X \vert Y)$ как произведение одномерных распределений, что упрощает обучение и классификацию.

Q10: В чем заключается преимущество линейного дискриминантного анализа (LDA) по сравнению с гауссовским дискриминантным анализом (GDA)?
A: Преимущество LDA заключается в меньшей склонности к переобучению, так как она использует общую ковариационную матрицу для всех классов, что позволяет уменьшить количество параметров, необходимых для оценки, в отличие от GDA, где требуется оценка ковариационных матриц для каждого класса.