Q: Что такое нейронная сеть и как она связана с глубинным обучением?  
A: Нейронная сеть — это сложная дифференцируемая функция, которая задает отображение из исходного признакового пространства в пространство ответов. Она является основой глубинного обучения, которое стремится к end-to-end обучению всей системы, а не к обучению отдельных компонентов.

Q: Какие две ключевые идеи лежат в основе глубинного обучения?  
A: Первая идея — это переход к end-to-end обучению всей системы, что позволяет обучать все слои нейросети одновременно. Вторая идея — это обучение представлений объектов, что позволяет автоматически извлекать информативные признаки из данных, часто неразмеченных.

Q: Каковы основные этапы обучения нейронной сети?  
A: Основные этапы включают прямое распространение (forward propagation), где происходит вычисление выхода по заданному входу, и обратное распространение (backward propagation), где информация об ошибке предсказания движется от финального представления к исходному через все преобразования.

Q: Что такое функция активации и почему она важна в нейронных сетях?  
A: Функция активации — это нелинейное преобразование, применяемое поэлементно к входным данным. Она важна, потому что позволяет нейронным сетям создавать более информативные признаковые описания, добавляя нелинейность в модель.

Q: Какова роль регуляризации в обучении нейронных сетей?  
A: Регуляризация помогает предотвратить переобучение модели, добавляя ограничения на вектор весов. Это позволяет улучшить обобщающую способность модели, особенно в случаях, когда признаки могут быть линейно зависимыми.

Q: Что такое метод обратного распространения ошибки и как он работает?  
A: Метод обратного распространения ошибки — это алгоритм, который позволяет эффективно вычислять градиенты функции потерь по параметрам нейронной сети. Он работает, двигаясь от выходного слоя к входному, вычисляя градиенты на каждом шаге.

Q: Каковы основные преимущества использования нейронных сетей для анализа данных с внутренней структурой?  
A: Нейронные сети обладают гибкостью и возможностью сочетать различные компоненты, что позволяет им эффективно работать с данными, имеющими однородную структуру, такими как изображения, тексты и видео.

Q: В чем заключается отличие между линейной и логистической регрессией?  
A: Линейная регрессия используется для предсказания непрерывных значений, тогда как логистическая регрессия применяется для бинарной классификации, предсказывая вероятность принадлежности объекта к одному из двух классов.

Q: Какова цель функции потерь в контексте обучения нейронной сети?  
A: Цель функции потерь — измерить, насколько хорошо модель предсказывает целевые значения, и минимизировать эту ошибку в процессе обучения, чтобы улучшить качество предсказаний.

Q: Что такое многоклассовая классификация и как она реализуется с помощью нейронных сетей?  
A: Многоклассовая классификация — это задача, в которой объект может принадлежать одному из нескольких классов. Она реализуется с помощью нейронных сетей, обучая несколько бинарных классификаторов или используя функции активации, такие как softmax, для предсказания вероятностей принадлежности к каждому классу.